var questions = {
    ["HELICOPTER"]: [
        {
            "question": "Bagaż i ładunek muszą być odpowiednio umieszczone i zabezpieczone, w przeciwnym razie ich przesunięcie może spowodować...",
            "a": "uszkodzenia strukturalne, niestabilność kąta natarcia, niestabilność prędkości.",
            "b": "obliczalną niestabilność, jeśli środek ciężkości przesunie się o mniej niż 10%.",
            "c": "niekontrolowane przechylenia, uszkodzenia strukturalne, ryzyko obrażeń.",
            "d": "ciągłe przechylenia, które mogą być korygowane przez pilota za pomocą sterów.",
            "correctAnswer": "C",
        },
        {
            "question": "Moc wyjściowa większości silników turbinowych jest ograniczona przez...",
            "a": "zestaw wyposażenia pomocniczego i układ wydechowy w silnikach turbinowych wielowałowych.",
            "b": "obroty sprężarki, temperaturę spalin oraz przekładnię główną wirnika.",
            "c": "wolne koło i przekładnię główną wirnika w silnikach turbinowych jedno-wałowych.",
            "d": "rodzaj paliwa, tempo spalania i układ wydechowy.",
            "correctAnswer": "B",
        },
        {
            "question": "Jakie zmienne właściwości fizyczne atmosfery wpływają na osiągi śmigłowca?",
            "a": "Ciśnienie, wilgotność i zawartość azotu",
            "b": "Temperatura, ciśnienie i zawartość węgla",
            "c": "Temperatura, ciśnienie i wilgotność",
            "d": "Ciśnienie, wilgotność i gęstość właściwa",
            "correctAnswer": "C",
        },
        {
            "question": "Maksymalna moc wyjściowa silników tłokowych śmigłowca jest zazwyczaj ograniczona przez...",
            "a": "sprzęgło odśrodkowe.",
            "b": "kadłub silnika.",
            "c": "przekładnię główną wirnika.",
            "d": "regulator turbiny mocy.",
            "correctAnswer": "C",
        },
        {
            "question": "Który czynnik ma pozytywny wpływ na moc wymaganą do lotu?",
            "a": "Czyste łopaty",
            "b": "Oblodzony kadłub śmigłowca",
            "c": "Wysoka gęstość powietrza",
            "d": "Bezołowiowe paliwo",
            "correctAnswer": "A",
        },
        {
            "question": "Całkowita masa śmigłowca działa pionowo przez...",
            "a": "środek parcia.",
            "b": "środek ciężkości.",
            "c": "punkt stagnacji.",
            "d": "punkt neutralny.",
            "correctAnswer": "B",
        }
    ],
    ["PLANE"]: [
        {
            "question": "Co to jest kąt natarcia?",
            "a": "Kąt między cięciwą profilu skrzydła a wektorem wiatru względnego",
            "b": "Kąt między siłą nośną a wiatrem względnym",
            "c": "Kąt między cięciwą profilu skrzydła a siłą oporu",
            "correctAnswer": "A",
        },
        {
            "question": "Który statek powietrzny ma pierwszeństwo przed innymi wymienionymi?",
            "a": "Szybowiec",
            "b": "Sterowiec",
            "c": "Samolot jednosilnikowy",
            "correctAnswer": "A",
        },
        {
            "question": "Dlaczego warto napełnić zbiorniki paliwa po ostatnim locie w ciągu dnia?",
            "a": "Aby wypchnąć wodę na górę zbiornika, z dala od przewodów paliwowych silnika",
            "b": "Aby zapobiec rozszerzaniu paliwa poprzez wyeliminowanie przestrzeni powietrznej w zbiornikach",
            "c": "Aby zapobiec kondensacji wilgoci poprzez wyeliminowanie przestrzeni powietrznej w zbiornikach",
            "correctAnswer": "C",
        },
        {
            "question": "Co to jest prędkość V?",
            "a": "Prędkość wznoszenia",
            "b": "Prędkość przelotowa",
            "c": "Minimalna prędkość skrętu",
            "d": "Prędkość opadania",
            "correctAnswer": "B"
        },
        {
            "question": "Jakie są trzy główne osie ruchu samolotu?",
            "a": "Oś pionowa, pozioma, poprzeczna",
            "b": "Oś wzdłużna, poprzeczna, ukośna",
            "c": "Oś góra-dół, lewo-prawo, przód-tył",
            "d": "Długa oś, krótka oś, średnia oś",
            "correctAnswer": "A"
        },
        {
            "question": "Jaką rolę pełni ster wysokości w samolocie?",
            "a": "Kontroluje ruch samolotu wokół osi wzdłużnej (wznoszenie i opadanie)",
            "b": "Kontroluje ruch samolotu wokół osi poprzecznej (pochylenie)",
            "c": "Kontroluje ruch samolotu wokół osi pionowej (yaw)",
            "d": "Kontroluje prędkość samolotu podczas lądowania",
            "correctAnswer": "A"
        }
    ]
}
